［多圖］一個人坐三日火車跨越美國

又係我啊
話說唔寫比利時遊記都唔發現
原來連登咁多人睇遊記
當堂令我有種衝動想share返上年坐三日火車跨越美國單嘢

不過都一年前 細節廢事寫太多
大家當睇下Amtrak review同睇下相算啦

（上年仲用緊fujifilm XT20
相味精有啲多大家將就一下）

話說我坐個條線叫加洲微風號 (California Zephyr)
係美鐵Amtrak數一數二嘅觀光路線
Literally跨越美國 全長3690公里
會經過沙漠雪山河川麥田城市

事源我上年去咗LA summer exchange
但又想去east coast睇musical
本身份人又鍾意火車(好鍾意睇Before sunrise)
所以就單人匹馬買車飛
由頭坐到尾坐足三日

路線係由San Francisco坐到去Chicago
由於無錢(again)
所以我係坐座位 而坐座位嘅窮L係唔配有浴室沖涼 所以我三日都無沖過涼 痕到仆街

不過火車上其實好多人都係咁
而且火車有觀光車廂同餐廳車廂
所以都有好多空間俾乘客走動

上年係火車日日同其他乘客講英文
真係英文突飛猛進
之後再分享乘客趣事！

以下係風景相精華
三日唯一做嘅就係影相同傾計
所以仲有好多相就唔po啦

On

最得意係經過咗一個大campsite
入面有個傳統係一有火車經過
不論男女都會除褲

然後乘客就會好enjoy睇同船男人望住女人除褲嘅尷尬樣

留名打錯

Lm

早餐有相睇
印象中火車早餐都唔平
不過佢地好encourage大家傾計
所以如果你一個人會編你同其他人坐
大家個vibe都係chatty mode
所以都幾練到英文

而家望返上年啲相爆晒光
不過懶得執
各位巴絲打較暗啲個mon睇無咁傷眼

好read dead feel 呀

小弟都試過 嗰時重要聽住California zephyr首歌撘cal zephyr 好有feel係火車途中重要識到個德國黎美國交流嘅朋友

哇好少見到香港人咁做
爸打冬天去？

上年三月尾去 同你一樣坐coach
其他人聽到三日無得沖涼或者攤平訓都卻步啦 去LA Seattle同Vegas玩唔好咩所以真係好少人會肯咁做
不過我好享受自己靜靜地去旅行 但真係一生人一次 我回程係撘飛機返加州
嗰陣時去到加州同內華達州交界突然開始落雪 嗰感覺好神奇

我個時本身有兩個同行朋友都話想試下
聽到坐三日仲要貴過飛機即刻話直接NY等我另一個朋友個時坐starlight去SF都好靚 同Cal Zephyr 有得比

冬天去好正！落雪景真實睇實好正
不過應該凍到我會唔想離開個位

識親去美國都係渣車 呢篇要LM了

廁所會唔會好嘔心?

咁又唔可以用價錢去比較嘅我覺得
我雖然撘火車係貴同慢 但我睇嘅嘢比撘飛機嘅人多
不過如果我有錢 我都想試吓床位

啱呀 我記得好似去到科羅拉多州某個站停咗一陣 落車睇啲雪不停落 嗰種感覺好微妙 我仲影咗張即影即有 不過太暗唔係好睇到啲雪
同埋我每經過一個州都會落去影車站

America's ass

即影即有好有feel！
我個時都同咗個Denver嚟嘅伯伯傾計
佢話床位又唔舒服座位又唔舒服
所以之後佢寧願買座位算

我都好想冬天去再坐下其他路線睇雪

唔會啊 好似飛機廁所咁

會唔會比人打劫

我搭個次班車delay咗六個鐘
聽其他乘客講係因為有人take drug
之後被人告發 班車就停咗等警察嚟
之後又有人心臟病發 於是又停咗等白車

不過兩次我都見唔到有事發生
只係道聽途說

第一日旁邊坐咗個好似homeless嘅人
帶住勁多臭菜同一樽泥色水
我勁驚 但佢之後主動同職員講調位
之後我都留意到佢剩係瞓觀光車廂
唔返位

老實說 其實我都幾唔想同佢坐
佢眼神好creepy
同埋其實好多時候車無咩人可以一人坐兩個位當床瞓 方便好多 出入又唔洗叫人借過
所以當時都好慶幸佢自己調位